<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_wallet">
<![CDATA[
		<p>
<<<<<<< HEAD
			Ylempi vasen osa näytöstä näyttää saldosi Bitcoineissa ja yhden valitusta valtiollisesta valuutasta.
			Napauta siirtyäksesi valtiollisten valuuttojen listaan sekä napauta yhtä valuutoista valitaksesi sen oletetuksi.
		</p>
		<p>
			QR-koodi oikealla sisältää bitcoin-osoitteesi ja sitä voidaan käyttää toisen osapuolen skannattavaksi.
			Napauta QR-koodia jotta saat siitä suurempikokoisen version.
		</p>
		<p>
			Näytön alaosan käyttää rahansiirtojen lista, joka on tyhjä alussa.
			Odottavat rahansiirrot ovat merkitty harmaiksi kunnes ne ovat vahvistettu.
			Napauta merkintää lisätäksesi lähettäjien tai vastaanottajien osoitteita osoitekirjaan.
		</p>
		<p>
			Voit lähettää tai pyytää kolikoita napauttamalla painikkeita toimintopalkissa.
			Lisää asetuksia on saatavilla asetusvalikossa.
		</p>
	]]>
	</string>
  <string name="help_request_coins">
<![CDATA[
		<p>
			Käyttämällä tätä dialogia, voit pyytää bitcoineja toiselta henkilöltä, jolla pitäisi jo olla Bitcoin Wallet asennettuna.
		</p>
		<p>
			Ensiksi, voit syöttää jonkun määrän bitcoineja, joita pyydät.
		</p>
		<p>
			Sen jälkeen jonkun toisen on skannattava luotu QR koodi.
			Tai voit lähettää pyynnön etäiselle henkilölle \'jaa\' näppäimellä toimintapalkissa.
			Toisen henkilön täytyy napsauttaa bitcoin-URL-osoitetta.
			
		</p>
		<p>
			Joka tapauksessa toiselle henkilölle esitetään dialogi bitcoinien lähettämisestä, jossa kaikki kentät on jo täytetty.
			Jos hän hyväksyy sen, hänen täytyy vain lähettää maksu.
		</p>
	]]>
	</string>
  <string name="help_send_coins">
<![CDATA[
		<p>
			Olet käynnistänyt bitcoinien lähetysprosessin.
			Päädyit tänne joko päänäkymän kautta tai napsauttamalla bitcoin-URL-osoitetta mobiiliselaimellasi.
		</p>
		<p>
			Ensiksi syötät bitcoin-osoitteen, jonne on maksettava.
			Osoite tulee automaattisesti loppuunkirjoitetuksi tallennetuista tiedoista osoitekirjasta.
			Voit myös skannata QR-koodeja, joissa on bitcoin osoite tai bitcoin pyyntöjä napsauttamalla QR-näppäintä toimintavalikossa.
		</p>
		<p>
			Seuraavaksi näet kuinka paljon sinulla on bitcoineja käytettävissä tällä hetkellä.
			Muutos päänäkymän saldoon ei ole vielä vahvistettu, eikä niitä rahoja voi vielä käyttää.
		</p>
		<p>
			Lopuksi ilmoitat maksettavan summan.
		</p>
		<p>
			Voit asettaa maksun olematta verkossa, eli ollessasi offlinessa.
			Se lähetetään käynnistäessäsi Bitcoin Wallet:in uudestaan seuraavan kerran.
			Jos haluat maksun menevän mahdollisimman nopeasti, varmista, että sinulla on hyvä yhteys (kuten WLAN).
		</p>
		<p>
			Huomio:
			Maksuja ei voi peruuttaa!
			Aina varmista vastaanottajan osoite!
		</p>
	]]>
	</string>
  <string name="help_safety">
<![CDATA[
		<p>
			<b>Tärkeitä turvallisuus huomioita:</b>
		</p>
		<p>
			Bitcoinit sijaitsevat laitteessasi.
			<b>Jos hukkaat sen, menetät bitcoinisi.</b>
		</p>
		<p>
			Tämä tarkoittaa, että <b>sinun on varmuuskopioitava lompakkosi</b>!
			Käytä sovelluksessa olevaa varmuuskopiointitoimintoa 3. osapuolen sovelluksen sijaan.
			Pidä varmuuskopiosi turvassa ja muista salasana.
		</p>
		<p>
			<b>Ennen poistamista</b> (tai ennen sovellusdatan poistamista/laitteen tyhjentämistä), <b>siirrä bitcoinisi toiseen lompakkoon</b>.
			Jäljelle jäävät bitcoinit katoavat.
		</p>
		<p>
			<b>Maksuja ei voi peruuttaa</b>.
			Jos lähetät bitcoinisi tyhjyyteen, ei ole käytännössä mitään keinoa saada niitä takaisin.
		</p>
		<p>
			<b>Pidä mobiililaitteesi turvassa!</b>
			Älä hanki pääkäyttäjän oikeuksia (root).
			Asenna vain sovelluksia, joihin luotat.
			Ei-kunnolliset sovellukset voivat yrittää varastaa lompakkosi.
		</p>
		<p>
			Älä tee suuria riskejä!
			<b>Käytä vain pieniä summia varten</b> päiväkäytössä.
		</p>
	]]>
	</string>
=======
			Näytön vasemmassa yläkulmassa on näkyvillä saldosi Bitcoineina ja yhtenä valittuna kansainvälisenä valuuttana.
			Napauta mennäksesi kansainvälisten valuuttojen listaan, ja napauta yhtä valuutoista valitaksesi sen oletukseksi.
		</p>
		<p>
			QR-koodi oikealla yläreunassa sisältää tämänhetkisen bitcoin-osoitteesi ja sitä voidaan käyttää maksajan skannattavaksi.
			Napauta QR-koodia nähdäksesi siitä suuremman version.
		</p>
		<p>
			Näytön alaosa sisältää listan rahansiirroistasi.
			Se on aluksi tyhjä ja alkaa täyttyä, kun lähetät ja vastaanotat maksuja.
			Vastaanotetut rahansiirrot ovat merkitty vihreällä ja lähetetyt punaisella värillä.
		</p>
		<p>
			Voit lähettää tai pyytää kolikoita napauttamalla painikkeita toimintapalkissa.
			Asetusvalikossa on enemmän valintoja saatavilla.
		</p>
	]]></string>
  <string name="help_request_coins">
<![CDATA[
		<p>
			Käyttämällä tätä ikkunaa voit pyytää kolikoita maksajalta.
			Maksajalla tulisi olla jo Bitcoin-lompakko asennettuna.
		</p>
		<p>
			Aluksi voit syöttää määrän Bitcoineina jonka haluat pyytää.
		</p>
		<p>
			Seuraavaksi voit joko skannauttaa QR-koodisi maksajalla,
			tai voit lähettää pyyntösi etäällä olevalle henkilölle jakamispainikkeen avulla toimintopalkissa.
			Mikäli molemmissa laitteissa on NFC käytössä, voit myös koskettaa puhelimellasi toista puhelinta.
		</p>
		<p>
			Pyyntökäytännön ollessa mikä tahansa, maksajalle esitetään ikkuna kolikoiden lähettämistä varten, jossa kaikki kentät ovat esitäytetyt.
			Mikäli maksaja suostuu tähän, hän voi suorittaa maksun helposti.
		</p>
	]]></string>
  <string name="help_send_coins">
<![CDATA[
		<p>
			Olet käynnistänyt kolikoiden lähetysprosessin.
		</p>
		<p>
			Syötä aluksi Bitcoin-osoite, johon maksetaan.
			Osoite täyttyy automaattisesti jo tunnetuista osoitteista osoitekirjassasi.
			Voit myös skannata vastaanottajan esittämän QR-koodin painamalla kameranäppäintä.
		</p>
		<p>
			Seuraavaksi syötä määrä, jonka haluat maksaa.
		</p>
		<p>
			Viimeiseksi syötä maksamiseen tarkoitettu PIN-koodi, mikäli se on asetettu aiemmin.
		</p>
		<p>
			Voit luoda maksun ollessasi offline-tilassa.
			Se lähtetään seuraavassa Bitcoin-lompakon käynnistyksen yhteydessä.
			Jos haluat maksun käsiteltäväksi mahdollisimman nopeasti, varmista, että olet hyvässä yhteydessä (esim. WLAN).
		</p>
		<p>
			Huomioi:
			Maksut ovat peruuttamattomia!
			Tarkista aina vastaanotto-osoite!.
		</p>
	]]></string>
  <string name="help_safety">
<![CDATA[
		<p>
			<b>Tärkeitä turvallisuusohjeita:</b>
		</p>
		<p>
			Bitcoinit on tallennettu laitteeseesi.
			<b>Jos kadotat sen, menetät Bitcoinisi.</b>
		</p>
		<p>
			Tämä tarkoittaa, että sinun on <b>varmuuskopioitava lompakkosi</b>!
			Käytä ennemmin sovelluksen omaa varmuuskopiointia tätä varten kuin kolmannen osapuolen ohjelmistoja.
			Pidä varmuuskopioisi turvassa ja muista salasanasi.
		</p>
		<p>
			<b>Ennen sovelluksen poistoa</b> (tai sovellustietojen/laitteen nollausta), <b>siirrä Bitcoinisi muuhun lompakkoon</b>.
			Jäljelle jääneet Bitcoinit katoavat.
		</p>
		<p>
			<b>Maksut ovat peruuttamattomia</b>.
			Jos lähetät Bitcoinisi tyhjyyteen, ei ole juuri mitään mahdollisuutta saada niitä takaisin.
		</p>
		<p>
			<b>Pidä laitteesi turvassa!</b>
			Älä anna root-oikeuksia laitetteellesi.
			Asenna vain sovelluksia joihin luotat täysin.
			Haitalliset ohjelmat voivat yrittää varastaa lompakkosi.
		</p>
		<p>
			Pidä riskit pieninä!
			<b>Säilytä vain kohtuullista määrää</b> päivän käyttöä varten.
		</p>
	]]></string>
  <string name="help_technical_notes">
<![CDATA[
		<p>
			<b>Teknisiä tietoja:</b>
		</p>
		<p>
			Bitcoin-lompakko on SPV/kevytlompakko, joka seuraa suurinta ketjua enimmällä vahvistustyöllä (joskus myös kutsutaan nimellä \"pisin ketju\", \"voittava ketju\" tai \"Bitcoin-Blockchain\").
			Vastaanotat ainoastaan saapuvia rahansiirtoja ja sinulla on mahdollisuus maksaa kyseisessä ketjussa.
			Mitään takuuta ei voida antaa Bitcoineista pienemmissä ketjuissa, jotka ovat ketjuja vähemmällä vahvistustyöllä.
		</p>
		<p>
			Aiemmin pienimmät ketjut ovat aina muuttuneet turhiksi erittäin pian.
			Jos haluat seurata pienempää ketjua kaikesta huolimatta, sinua neuvotaan käyttämään \"luotettu vertainen\"-ominaisuutta yhdistääksesi ainoastaan bitcoind-implementaatioon joka pakottaa halutun ketjun.
			Jos verkko lompakkosi ja luotetun vertaisen välillä ei ole luotettava, käytä VPN:aa varmentaaksesi yhteyden.
		</p>
	]]></string>
>>>>>>> master
</resources>
